\chapter{Agradecimientos}

Después de más de 8000 km recorridos en bici + 3000 km en coche en 5 años, 
240 créditos superados, más 12 de inglés, 38 asignaturas y un TFG, con unos 
aumentos desproporcionados de la matrícula, puedo decir estar a punto de 
completar el Grado en Ingeniería Informática por la Universidad de Castilla 
La Mancha. Han sido muchos los esfuerzos realizados, pero que sin la ayuda 
de mi familia no hubiese sido posible.
Gracias a mi Ivi y mi hijo, que en los momentos más difíciles a punto de 
desvanecer han estado ahí para apoyarme y darme fuerzas. ¿Y que decir de mis
pequeños dioses? mi padre y mi madre, Don Primitivo y Emilia, mis maestros.
Tampoco quiero olvidarme de mis hermanas y compañeros. Y un profesor especial,
el cual ha hecho que sea más llevadero este infierno. No ha habido día que 
le diera el coñazo y no me echara una mano, me refiero al doctor David 
Villa Alises. No quiero olvidarme de otros grandes profesores como Eduardo 
Dominguez, María José Santofimia, Luis Jimenez y Macario Polo.

\quoteauthor{Daniel Hurtado Cárdenas}
